Facebook在中國成立子公司 註冊資料轉眼被撤回

photo credit: REUTERS/Ted S. Warren/達志影像

Facebook在中國成立附屬公司，但一星期後註冊資料已被撤回。

根據中國媒體報道，Facebook在中國註冊公司名字為臉書科技（杭州）有限公司，於上星期三（7月18日）成立，註冊資本為3000萬美元，法定人代表為張京梅，公司由香港的Facebook Hong Kong Limited 100%控股。

photo credit: 新浪財經微博截圖。

據路透社報道，臉書科技（杭州）在註冊文件列出的業務包括網絡科技發展及相關服務、投資顧問及市場推廣服務。

另外在6月初，中國商標網電子公告系統公示有Facebook的註冊商標「臉譜」。以上種種意味著Facebook為期十年的入華努力有了階段性進展。

不過，《紐約時報》指，臉書科技（杭州）的註冊在周三（25日）已被撤回，中國的公司註冊網站找不到臉書科技（杭州）的資料，暫時不清楚原因。在微博，有網友表示發表臉書入華的文章會被刪除。

微博截圖。

Facebook發言人Debbie Frost早前回應《紐約時報》查詢時說，公司有意在淅江成立創新中心，支援中國的開發者、創科人士和初創企業。她指出Facebook在其他地方如法國、巴西、印度和韓國都有成立類似的公司，目的都是幫助當地的開發者和企業家。

《立場新聞》Facebook Hong Kong的年報及在公司註冊處的紀錄，當中顯示Facebook Hong Kong近月動作頻頻，包括於5月獲Facebook Global Holdings II, LLC注資3億港元。另外Facebook首席會計主任Susan Taylor於今年獲委託為 Facebook Hong Kong董事。

朱閪伯格奶共奶到成隻狗咁逐隻腳趾逐隻腳趾罅咁奶
但係都被主人一腳伸開叫佢死遠啲

大家咪以為比中國撤回，等於 facebook 唔會再送資料比中國
大家快 d delete 晒 facebook 旗下既產品最穩陣

支國冇以前咁封閉咁

Condom

朱西你算吧啦,越搞越樣衰

證明豬西為左投共做左唔少野，甚至生個女都想揾習帝幫手改名，但外人始終係外人，注定「養唔熟」，越想投共偏唔比埋堆

睇返當年投共既國民黨文官武將係咩下場先啦朱西